陳凱欣失議席 終院頒佈書面判辭

2016 年因立法會宣誓事件遭褫奪議員資格的劉小麗，於 2018 年參加九龍西立法會補選時，被選舉主任裁定提名無效。高院早前裁定劉小麗選舉呈請勝訴，及於補選中勝出的陳凱欣「非妥為當選」，陳凱欣其後向終審法院提出上訴，本月 18 日遭終院拒絕，陳凱欣即時喪失議席。終院今（28日）頒布書面原因，指選舉主任沒有給予劉小麗解釋機會，屬程序不公及不符法例要求，此舉不但影響參選人的基本政治權利，亦影響公眾對整個選舉過程的信心，認為原審決定正確。

咁就吊詭啦
補得選就點解唔大選？
唔補選又沿空議席

慢必同朱凱廸個議席都係

唔會補選 補選係2016嘅事

「非妥為當選」有無得追返人工同其他雜項?
有就應該炒佢家

追返所有人工同資助

返去調理吓塊臭閪先啦 唔好再臭暈喇

出左櫃變犯眾憎
但又冇左議員尊貴身份
但遲d制裁又有你份

真係奸有奸輸
不過你應得嘅
呢d投機小人
偷唔到雞蝕揸米
下半世就係咁永不翻身

可喜可賀

冇 嗰次區軒范國威判咗非妥為當選都唔使追